一人一個大學垃圾學系

翻譯系
英文系畢業都可以做翻譯
而且而家重有google translate

所有讀語言既

投資大回報細

所有文科

Account

bba

哂銀時

唔關起樓事ge engine

本來想講神學
但係一諗到班人做教會其實好好搵
我都係收返

得垃圾ge人而無垃圾ge學系，不服來辯

酒店/旅遊

神學其實讀語言
要拉丁文希伯來文古希臘文合格先畢到業

哲學

shitty所有科工

Fashion&Design竟然冇人講？

電影

一定係fashion
完全係呃飯食

點解咁講 好奇想知

engine

而家興用ai玩natural language 讀語言都有用

其實係香港有咩學系唔係垃圾

真心BBA

利申：非3大BBA 畢業，now 失緊業

呢科好多靚仔靚女

環境管理

心理學

政政

藥劑

N賤

Global policies

EIE

香港咁既環境 average fg below20k既都係垃圾學系

痴線，無人講sosci

酒管先係最垃圾呀on9

中文

archeology

人生可唔可以再黎多次

傳理系

物流 垃圾到冇人講

所有非專科都係垃圾

UST Global China Studies

Science撚deserve more

工業系統工程

睇咩science 啦
bio chem stat 就一定收到皮

測量狗

Bbq除左acc 好多都好廢
咩marketing hr果d勁多廢話
將d勁on9既野又話theory strategy 乜乜77

點可以冇物管 唔洗讀可以做你呀頭

有邊個會話自己讀果科吾係垃圾科？

只有垃圾學校，冇垃圾學系

吾你老母個爛臭系
死返5p啦

BU或成最大贏家

其實差唔多數曬全部major

所有非專科

係香港
非專科=垃圾

係連登只有medic gbus 呢類先叫「正常」

中大玩能源工程

Polyu Design

medic

樓主

點定義專唔專

social science都冇人提??

點會冇音樂

考牌

psycho
屌你老母伏中之伏
簡直就係伏王之王

pure physics
electrical engineering

你講得冇錯，但係入面都有分時間投入同回報仲有目的
一啲職業導向嘅科例如醫療專科一般時間投入細，風險低，回報率穩定
一啲學術導向嘅科例如科研一般投入時間大，風險高，回報率都唔穩定，但係工作比較自由同如果你走到去行業尖端真係萬人敬仰

一啲興趣導向嘅科例如設計，藝術係俾人追夢用

不過有啲on 9路向例如性別研究我仲未明有咩用

連登仔神科嘅定義一定要係牛津哈佛依個level

N展，Acct咪好專

Human個邊定Science and policy個邊先? Science and policy果邊好好搵架喎,Humanity就真係

收得皮。 我自己係Science果邊grad,不過喺澳洲

關建築事果ｄ應該ok

點伏法

果ｄ都乞食

望下三大 poly civil 先

酒管收咁高都廢
more

大部分嘅社科

所以polyu>>>cityu??
咁cityu=Thei???

i大 園藝及園境管理

垃圾社科

香港人既價值觀真係有問題, 畢業生收入高既科就捧上天, 未可以短期有高回報既就踩到地底泥都不如

可能＞=thei

咁cityu survey呢？

化學
屌你老母一句測不準玩撚哂
點解side reaction 呀
Uncertainty 丫麻
屌你methyl protection 係uncertainty
Carboxylation又certainty
仆你個街cascade ring formation 又uncertainty
屌 on99
哂時間刨馬經好過

EEE

園境師唔係好好搵咩？

港豬嘛

點解Soc Sci 多正皮過中文系

因為YY LAM？

文研，特別喺中大文研

有個朋友就近三十歲都係得果一萬銀，非三大BBA

Btw me too

讀咗咁多年chem 被逼背咁多reaction
最後醒你啲quantum概念將全部嘢打倒

樓主你終於想通了？要和社會接軌了？
而我的計畫就是這樣！
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港IVE大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，?務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司權力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

文化管理
等於讀個垃圾 hku space event management

精算

社科 乞食到

機械工程

屌，啲中學生根本唔知呢行已經飽滿左，仲9衝入黎

土木工程
若要生活好，咪撚讀Civil

hkust evmt
讀嘅野兩頭唔到岸 出到去人地當你讀env sci

IT呢

都係㗎

Sociology 社會學
講都冇人識
中大soci 尤其垃圾

文化研究

咁耐都冇人講econ

Stat唔收皮啦
Sci 讀stat/maths 好多都做到business 啲工

Social science
Cultural studies

兩個垃圾攞黎比無咩意義
不過中文系都仲可以教下書

工料測量

Physics唔算垃圾嘛？
精通UG level已經可以熟用好多基本數學
Modelling同simulation又有得練下

冇細電人類文明停在1960

社會學

條理農務糸

數學系

all gay

Electronic

能源工程
玩能源

醫

Agree
慘過食屎

出國讀晒銀時畀當地人笑柒我

笑柒我驚搵唔到工，佢哋話science明明供不應求個個爭住請

好似未有人講歷史系

文化研究啦，讀撚完啲嘢同社會完全相反嘅。

利申：文化研究

香港讀sci d人廢姐
唔關科目事啦

如果大學有電競，一定係電競最垃圾

咩國家咁好

性別研究

女權撚生產地

電子工程

收分高
英文又要好 stat又要勁
但fg出到黎咩工都搵唔到

Physics

根本無人知electron既本質 只能用wave-particle duality去描述
問題reaction關係到electrons transfer ...
但過程中係點樣做到又係問號

讀既時間都無能力solve Schrödinger equation ....

Chem 其實背得多 仲要數學phy 勁
所以無幾個prof係教到Phy chem

讀既時候 我諗無幾個professor 可以教到quantum theory 兼推導到 hydrogen 之外既 Schrödinger equation

我淨係明白 electron 有duality
Quantum 暗示能量係 discontinued
仲有double slit experiment 真係痴撚線

Thermodynamics 係on79咁難

性價比高

Social sciences

酒店

係非香港地區係囉

電莖

核子工程

本科易唔易搵工關市場供求事喎
sci外國有市場咪易搵工
香港咪難搵工
點會唔關科目事？

計量金融

英文好撚勁係基本野
所有paper要用英文
因為要send去羅馬

重點係你想tran走都唔係咁易

公開大學中文系

丐幫幫主

d electron transfer 不嬲係先知個reaction 係work，再找中間既transitions，先再推返出黎，基本上chem 好多時都係試出黎，多過理論推出黎

香港仲邊有地方起

Design

講緊bacheler 呀
唔係research
香港讀sci既人 除左knowledge from lecture 乜鳩都唔識 點請你姐
唔再講好多公司有stereotype
讀既人普遍低分 又唔醒目 英文又差 搵唔到工好正常

歷史

應該可以分三種垃圾

第一種：幫唔到你增進個人內涵又幫唔到你搵食既
將吹水野當係theory 完全係鳩up既
例子：bba唔計神科 包括(management, HR, marketing etc) 呢啲鳩up都當係theory 正宗吹得就吹 讀完對你工作係完全冇撚用，仲有乜乜管理 乜乜管理 讀撚完都係對你工作技能同個人內涵係冇幫助既

第二種： 幫助到你學到野，增加到你個人內涵同知識但搵唔到食既
例子：9成文科，science ，讀呢啲令你既知識一定有增進，好似歷史可以借古鑑今，文學提升個人修養同文化，研究科學亦係有益事情，但問題係除左教書，根本搵唔到食，等餓死

第三種：只可以靠經驗累積但偏偏格硬變左做knowledge-based既科
例子：酒管，旅遊，物管，教育
呢啲根本出黎只可以由低做起，只可以靠經濟累積，書本教既係廢話 呀媽係女人啲知識，根本要憑經驗執生，比幾十萬去學執房，掃地，洗廁所真係笑撚死，至於教育.......自己教幾年咩都識晒啦

我覺得大學本身係for增長個人內涵而存在，所以我尊敬讀歷史，文學果啲，無奈係香港，搵唔到食既都要當垃圾科

得返神科，醫療，專科果啲唔係垃圾

lm

人類學

香港既話：全部垃圾，專科例外

土木工程，起薪得二萬好垃圾

日研

其實bbq都有唔同major
唔好一碌鳩打沉一船人

marketing 勁多鳩噏
pricing講吓set價高低加價減價都可以講三個鐘

德國
個個都話你讀晒銀驚鳩咩

各地行情唔同
有白俄妹同我講佢想考醫科，畀屋企人屌到仆街，因為人工低（但又難考難畢業）

係香港垃圾，大部份學科都唔係垃圾（吹水學科、學店例外）

反而archi，文科社科就係最低起薪嗰批

sociology 係廢中之霸

Econ 神科 ok?

講得好好 好認同

你讀shitty？

教大幼教算唔算

條友唔係讀shitty
唔好成日諗住city仔踩人先得架
BU仔

經濟

點會，好伏
都唔知點解早幾年個分會狂升...

其實呢個post係咪已經齊哂所有學系

仲未有人講a&f

Abercrombie & Fitch?

係sci related既工唔夠
焗住轉行又唔熟人地個field，先會比人覺得唔醒目

Ee

IR

agger

同埋 fresh grad 會識得幾多 ...
本科畢業都未必對自己個範好熟 何況係轉行轉過黎呢

Major in Politics and gender studies 留名
鬥廢

建築設計

Physical Geography

無電子你而家邊有得上連登

所有design
真係仆你個街,好似聽過有啲design 嘅學系個fyp 真係就咁鳩流流咁影幾張相寫啲野就過

Computer Science

邊樣ir先

唔識分邊樣
international relations
下年就grad 真心諗唔到做咩

food safety, 出到黎做lab/qa又係得萬零蚊

Hi same IR
做乜？我啲朋友考緊diplomat/ officer ，外地讀都唔關我哋事啦
香港連正正式式嘅學科都無

佢哋成日有啲internship programme 支持年輕有志行依條路嘅人

通常都從商，有語言優勢

想知有邊科唔垃圾

師兄應該係無
平民科黎講fg最好景係civil

睇咗咁多 想問邊啲先係專科

Biomed算唔算

一定係design 𢦀鳩先讀

利申𢦀鳩

小弟就係留學撚，係uk讀緊
我無興趣做diplomat
有諗過去啲think tank 做但又嫌人工低
屌香港真係好撚on9...

btw 我唔清楚香港啲大學係點，但cu係咪好似有ir 嘅department?

archit讀到隻狗咁出嚟乞食

雖然唔係翻譯系
但你咁講 過半學系都要執粒啦#
而家有咩google 唔到
你整核彈未難啲google 囉
醫科野都可以上google 啦 大把人當google 係醫生
咁醫科又係咪垃圾

利申：上google睇教學 自己幫自己開刀

KongU有類似？之前沈旭輝好似有幫CU搞過類似，不過都Quit咗。我都唔知香港喎，香港點會想培訓政治人才

無啦，個個都從低做起，think tank 人才應該好多，入去學嘢都好。

我諗喺文科中，IR都算多出路㗎啦

認同 興趣真係搵唔到飯食 絕大部份香港人都唔尊重讀翻譯嘅人 人工有咁低得咁低 成日都話google translate 已經譯到曬 但其實根本唔得
做所有翻譯都要refer to the content
而google translate 絕大部分時間只會譯到字面意思 英文嘅idioms跟字面譯係譯唔到
但呢個已經成為左主流思想 只要英文有番咁上下 就做到translator 連公務員都係 仲要大部分translator都係合約制 呢樣真係讀翻譯嘅悲哀
利申 考慮緊轉系

原來econ 咁吃香

我好認真咁碌足九頁，都發現冇人講哲學
代表啲咩

咁Design呢

我自己都係bachelor 讀搵食科，master先真係讀自己有興趣既野享受讀書

調理農務系

直頭無人諗起呢科

得罪講句，IR咪又係吹水
我覺得從政係要讀歷史

Account 搵錢呀ching

邏輯思考？ 聽講班hr好鐘意

連登仔唔係話Econ聽乞食㗎咩

睇書睇翻譯本唔通係Google translate出嚟？

thermo 其實係讀咩？因為成日聽人講難

Al

教育系

所有開大榭大唉大行傷所有科

快d 走呀

走條毛啊？我未讀哲學囉

文化研究
性別研究

左膠培養基地,唔死都無用.

差唔多講哂咁濟

理大細電正垃圾

我由business admin 轉去讀 philosophy 是否瘋癲
只為讀到自己感興趣既學系

最撚乞食嘅乞食3寶一定係
哂銀時
Soso哂銀時(唔計社工)
歷史，文化，哲學等等嘅文科

機械工程
香港有鬼manufacturing咩

哲學佬

couldn't agree more
讀左第一類 xxx管理，後悔莫及。

點解

VA
利申讀緊

每個社會所需的都唔一樣

德國唔會掛?

econ先係，political economy真係好正，用一d簡單econ concept就已經解釋晒所有政治同歷史事件

音樂系畢業後R撈

冇都算 又唔夠專 局住讀碩士

compu eng 都好d 可以做it 狗 打曲

無人講textile

物流

垃圾定義係咩先
講搵錢性價比教育系唔算垃圾 而且門檻低 基層學生成績平平嘅脫貧學系

呢科同園境建築有啲差別
雖然都係ila認可嘅
但係始終唔係design degree
同正常園境建築degree相比之下爭master/考牌冇咁著數

thei園境建築學士就還好
不過係學士 平均收生分數高啲
仲要讀撚死你

利申：喺香港某間學校讀緊landscape

痴撚線 大家差唔多個個學系都講晒

係香港乜柒都垃圾
多到數唔到喎
唔好再吹奏N展
都係投資大回報少
你頂到個workload同工作環境
根本大把工人工高過做N展

法律系暫時無人講

測量

qfin risk man

Marketing management hr hotel management

土木工程

所謂專業人士，都唔及報紙佬同議員隨口講幾句

教大sports science

屌 同人講讀咩u之後d人就會話勁wor，再講埋讀咩科通常都比人笑 利申讀中文

浸會中學 中國研究

唔係

物流 啪啪啪
物流 啪啪啪

樓主一定係無用過google translate

德國唔會，我講白俄

讀language 出黎教書都搵唔少啦

老實講stat依科係有前途但你數學一定要好掂先得，dse冇五星星我諗冇可能可以用stat既知識去搵錢

任何一範engineering都起碼要讀到master先開始專
美帝要考牌果d engineering discipline 要in engineer位 起碼master degree+PE license
無master degree響歐洲你連做grad e既機會都無 人地只會當你讀到一半無讀

社會科學, 有FD GRAD咗咁耐都乞緊食

上面除左醫科同專科外應該咩系都齊哂

外科唔洗收檔啦
內科可以自己上網當睇左醫生

連acct都有埋 ，連登仔果然個個都係讀醫科

所有BBA marketing
根本唔使讀都可以做Marketing嘅工

垃圾之霸一定係社科

management

喺香港既學術氣氛同環境先會有呢個問題

香港有學術氣氛可言？

Management marketing邊個更無value added

都有幾科有用既 但整體

讀完物流 最後入海事處, 人工8-9萭

Social science

識玩一定做職業賭徒

何出此言
唔係半神科咩？

行船？

首先，你數學要好叻，唔係既話輸到你仆街

畢業行船入海事
船員缺人, 昇得快
海事仲缺.

係

翻譯其實唔垃圾 你話有google translate咪將成篇文章掉落去睇下會點囉
仲有翻譯系係包埋傳譯 雖然近年都有類似錄音機做到少少 但真人都係好好多

除咗medic law
其他都係垃圾

點乞食法

所有大學最廢civil

其他呢？

city marketing最垃圾

cityu>bu?

Bba

中文系或成最大贏家

有無正能量版

有邊D科係學到野

讀完有人請先算
除非出國

外國排名有冇香港睇咁重？

正常
但醫科向所有發達國家(甚至一部分比較發達既國家都係)
都係惡哂的

德國科學,德國工程

德國呢個問題唔嚴重

德國

先唔講外國工程係神科
建設又多又缺工程師
以英國為例
大學讀3年 master一年
大部分成績ok都順便讀埋
香港讀工程就係做狗
本身香港市場就係痴撚線團
大學生就爭hd仔啲工 hd仔唯有同dse爭
而且香港做工程workload重到仆街
日日ot都要放工進修
外國個d就叫工程師
香港個d同流水線工人冇乜分別

錢又搵唔多 真係你做埋我果份

唔關事 係英國要charter就一定要讀MEng/讀埋個MSc
你淨係得個BEng係冇撚用既

各位巴絲
如果俾你地㨂 酒管 VS 翻譯 VS 英文
次序點排

政政
日日同人講資本主義有幾萬惡，群帶資本有幾唔公平，自由市場機制嘅不平衡

讀完終於明白自己點解咁窮

你搵到路入酒店業就唔需要讀酒管
反而讀翻譯/英文起碼保障左你既英文能力先

咁如果酒管asso 已經有conditional offer
有無得轉個offer 去其他科

真？！
屌個保命asso 報咗酒管

咁酒管憑咩收咁高分

非二大讀完有咩出路

其實我知英國charter要master
我意思係教育制度唔同冇可比性
同埋香港個charter要求係真係BEng呀
但我想講都係講經 同大學個3322一樣
出黎做野有”上進心”嘅都會識返個master
市場不斷軍備競賽 唔到你唔讀
所以你淨係得個BEng都係冇撚用

degree完全冇用
讀到phd都係做ra/老師

Architecture

呢個我都知
入左scheme果d好多都讀緊part time msc
但與其咁 不如學美帝 整返個5年 concurrent bs/ms
大把美帝civil名校都有offer呢個scheme

BTW engineering要master呢樣野係全世界既普遍共識黎 教育制度唔同/要求唔同都係feeble excuse

始終香港唔係engineering發達既地方 淨係消除香港人對engineering就等同civil/bs既認知都已經難 整體制度落後要改革就難上加難